【逃稅風暴】涉「陰陽合同」《大轟炸》金主施建祥被頒令破產

【逃稅風暴】涉「陰陽合同」《大轟炸》金主施建祥被頒令破產

最後更新: 1003 16:38 / 建立時間 (HKT): 1003 12:16

【新增動新聞】

曾投資電影《葉問3》及《大轟炸》的內地娛樂大亨施建祥因涉經濟罪行被通緝，有傳已潛逃美國。他曾租住富商李嘉誠的本港南區壽山村道舊居，但因欠租而被追討585萬元，早前被業主、即李澤鉅任職董事的公司入稟申請破產。案件今在高院處理，施建祥未有現身，亦沒有代表或作出抗辯，聆案官遂正式頒下破產令。

破產呈請人是新港投資有限公司，董事包括李澤鉅。施建祥2015年2月與新港投資簽約，以月租195萬元租用壽臣山道22A至22C李嘉誠舊宅，去年9月開始欠租。公司去年曾入稟高等法院向施追討欠租，今年8月向法庭提出要求頒令施破產。

出身農二代曾當建築工人

現年53歲的內地「農二代」施建祥，20多年前在上海做建築工人，月薪8人民幣（約10元），最愛古龍小說，最迷小說人物陸小鳳。1999年接管4家破產國企，成立上海快鹿投資集團。10年後轉戰金融業。

施曾在2016年2月擔任本港上市公司十方控股有限公司董事會主席，但旋即在同年4月1日以健康理由辭任主席和董事職位。施建祥持有香港身份證，曾在港過住奢華生活，包括2015年2月起每月豪擲195萬港幣，租住涉案的南區壽山村道李嘉誠舊居，大宅面積4.5萬平方呎。

施建祥一度活躍於內地影圈，曾投資電影《敢死隊4》及《大轟炸》等，曾為上海快鹿投資集團董事局主席。他亦是電影《葉問3》內地發行方大銀幕發行公司的老闆，《葉問3》於2016年3月在內地爆出票房造假醜聞，虛報3,200萬人民幣（3,929萬港元）票房收益，廣電總局約談施建祥，有指施涉以票房推高股價。施建祥同月外逃。

涉經濟犯罪外逃被中央點名

消息指施建祥去年6月離開美國西雅圖，轉赴加拿大溫哥華，並和當地和一名疑似華裔女子閃婚。而中央今年6月公佈50名涉嫌經濟犯罪的外逃人員名單中，施榜上有名。施建祥捲進內地演藝圈逃稅風波，影星范冰冰參演他投資的電影《大轟炸》，被揭發以「陰陽合同」避稅。

國家稅務總局、江蘇省稅務局調查後，今日公佈范冰冰實際取得片酬3,000萬元人民幣，當中1,000萬元已經申報納稅，其餘2,000萬元以拆帳形式隱瞞個人所得稅618萬元，少繳營業稅及附加112萬元，合計730萬元。范冰冰另涉更多逃稅，總計被當局罰款8.84億元人民幣。

被告施建祥

【案件編號：HCB4563/18】

上一則
上一則
【逃稅風暴】施建祥持香港身份證擁3間公司 曾住李嘉誠舊宅

下一則
下一則
【九西補選】講過「最後一擊」又參選？馮檢基新解釋：判斷錯誤

195萬，叔叔我要9年先搵到